\subsection{Erste Überlegungen}
Nach ersten Überlegungen haben sich die Projektbeteiligten dazu entschlossen, die logistischen Prozesse innerhalb eines Restaurants zu untersuchen und in diesem Zusammenhang ein Geschäftsmodell zu erarbeiten, um die Prozesse transparenter darzustellen. Weiterhin sollen im Zuge der Erarbeitung Ressourcen gespart werden und eine Optimierung der Routen bei der Auslieferung erfolgen.\\
Für die Auslieferung der Bestellungen ergibt sich dabei ein zentrales Problem:

\begin{itemize}
\item[] Der Fahrer muss immer wieder zum Restaurant zurück, um neue \\Bestellungen verarbeiten zu können und das Fahrzeug mit dem \\Endprodukt neu zu beladen.
\end{itemize}

Diese Problemstellung innerhalb des Tagesgeschäfts wird in der Abbildung \ref{fig:image0} visualisiert.

\begin{figure}[!h]
	\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{image/istzustand}
	\caption[Darstellung Ist-Zustand im Restaurant]{Darstellung Ist-Zustand im Restaurant}
	\label{fig:image0}
\end{figure}  

\newpage
Sofern es für die Auslieferungsfahrer eine alternative Anlaufstelle gäbe, könnten transparentere Entscheidungen innerhalb des Auslieferungsprozesses getroffen werden. Unter diesem Gesichtspunkt ließen sich fahrzeugbezogene Kosten sparen und zeitliche Optimierungen durch bessere Routing-Strategien ermöglichen.\\
\\Eine beispielhafte Darstellung dieses Szenarios kann der Abbildung \ref{fig:image1} entnommen werden.

\begin{figure}[!h]
	\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{image/sollzustand}
	\caption[Darstellung Soll-Zustand im Restaurant]{Darstellung Soll-Zustand im Restaurant}
	\label{fig:image1}
\end{figure} 

Im Rahmen dieses Konzeptes ergeben sich nicht nur die bereits angesprochenen Vorteile der Wege-Optimierung und Einsparung sämtlicher Ressourcen, sondern durch den modularen Aufbau der Anlaufstellen kann das Konzept beliebig erweitert werden.

\newpage
\subsection{Konkretere Ausführung}
\color{black}
Auf Basis der vorangegangenen Idee, eine weiteren Anlaufstelle für die Auslieferungsfahrer zu schaffen, lässt sich das Konzept noch weiter ausbauen und verfeinern. 

Durch die zusätzliche Anlaufstelle müssten die Fahrer nicht nach jeder Fahrt zurück zum Restaurant kehren, sondern hätten eine zusätzliche Anlaufstation. 

Durch den Einsatz einer Pizza Box, eines autarken Automaten, welcher selbstständig Bestellungen für Pizzen entgegennehmen kann und diese auch vor Ort direkt produzieren kann, stünde eine eigenständige Alternative zur Verfügung, um ohne menschliches Zutun neue Kundenkreise zu erschließen. 

Weiterhin würde sich der Fahrer auch nur in festgelegten Waben bewegen, siehe Abbildung \ref{fig:image15}. Dadurch können virtuelle Kollisionen mit Kollegen verhindert werden, es wird ein sogenanntes Geofencing angewandt.

\begin{figure}[H]
	\centering\includegraphics[width=0.9\linewidth]{image/Berlin_waben}
	\caption[Geofencing in Berlin]{Berlin wird in Waben aufgeteilt}
	\label{fig:image15}
\end{figure} 

Wie bereits erwähnt, sollen Kunden auch direkt bei der Pizza Box bestellen können. Hierbei ist daran zu denken, dass eine solche Bestellung durch den Kunden direkt am Automaten erfolgen könnte, aber auch über die Kommunikationsschnittstelle aus dem Internet. So kann durch den Einsatz einer Pizza Box eine zusätzliche Möglichkeit geschaffen werden, das Absatzpotential zu steigern. Automaten dieser Ausführung ermöglichen damit auch die Bedienung direkt durch den Endkunden.

Hierzu würde ein Pizza-Ofen in den Automaten integriert und dieser mit einer Telematik-Einheit ausstattet werden, wie auf Abildung \ref{fig:image2} zu erkennen.

\begin{figure}[H]
	\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{image/kombination}
	\caption[Kombination aus Pizza-Ofen und Automat]{Kombination aus Pizza-Ofen, Telematik-Einheit und Automat \cite{bib08} \cite{bib09}}
	\label{fig:image2}
\end{figure} 

\newpage
Die Abbildung \ref{fig:image3} visualisiert eine beispielhafte Ausführung eines solchen Automaten.

\begin{figure}[H]
	\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{image/Pizza_Automat}
	\caption[Beispielhafte Darstellung Pizza-Automat]{Beispielhafte Darstellung Pizza-Automat \cite{bib010}}
	\label{fig:image3}
\end{figure} 

Durch den zusätzlichen Einsatz einer telematischen Kommunikationseinheit und einer entsprechenden Schnittstelle könnte der Automat erst mit der Produktion der Pizzen beginnen, wenn sich ein Fahrer in einer festgelegten Reichweite befinden würde. Dadurch wäre die Pizza immer optimal frisch und würde nicht unnötig herumliegen, was der Qualität abträglich wäre. Durch eine räumliche Trennung von Pizza Boxen für Endkunden und Pizza Boxen für Auslieferungsfahrer könnte garantiert werden, dass der Automat nicht durch Selbstabholer blockiert wäre. Auch wäre es denkbar in einem zusätzlichen Ausbauschritt, den Automaten schon mit vorgekochten Produkten des Restaurants zu bestücken, z.B. Gulasch, Königsberger Klopse oder Suppen.\\
Somit ließe sich die Pizza Box auch für die zentrale Anlaufstelle der Fahrer gut einsetzen.
\newpage
Ein weiterer Bestandteil des  Konzeptes ist die Pizza-Straße, siehe Abbildung \ref{fig:image4}. Diese wird ebenfalls mit einem Telematik-System ausgestattet, was den Zugang zum Internet und Intranet des  Unternehmens ermöglicht. Die Pizza-Straße nimmt direkt Bestellungen vom System an, die z.B. per SMS oder Internet erfolgen. Der zuständige Bäcker kann somit auf einem eigenen Monitor direkt alle Bestellungen überblicken und hat damit die notwendigen Informationen für die Fertigung. Fehlproduktionen können dadurch minimiert werden. Bestellungen per Telefon sollen jedoch weiterhin manuell ins System eingepflegt werden.

\begin{figure}[H]
	\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{image/pizzastrasse}
	\caption[Beispielhafte Darstellung Pizza-Straße]{Beispielhafte Darstellung Pizza-Straße \cite{bib02}}
	\label{fig:image4}
\end{figure}

Zusätzlich wird Tracking der Fahrzeuge und der Fahrer realisiert. Dafür werden die Fahrzeuge mit einem fest verbauten Telematik-System ausgestattet. Die Fahrer erhalten eine zusätzliche eine Pizza
Box-Fahrer-Anwendung. Mit dieser Anwendung kann der Fahrer lokalisiert werden. Fahrer mit eigenen Fahrzeugen benötigen folglich kein fest verbautes Telematik-System.
Durch durch das Tracking sollen relevante Daten ermitteln werden. Anhand dieser Daten ist dann geplant,  
\begin{enumerate}
\item dass Fahrerverhalten auszuwerten und zu optimieren,
\item eine Streckenanalyse für Routenoptimierung vornehmen,
\item Synchronisierung mit Pizza Box herstellen, um optimalen Herstellungspunkt zu erreichen.
\end{enumerate}

Zusätzlich könnte noch ein mobiler Pizza-Wagen angeschafft werden, welcher ebenfalls mit einem Telematik-System ausgestattet wird. Mit diesem werden Bürokomplexe zur Mittagszeit angefahren, z.B. das Gebiet bei den TwinTowers in Berlin. Denkabr wäre auch ein Eisatz auf Festivals, Volksfesten und ähnlichen Veranstaltungen, um dort die Pizzen anbieten zu können, siehe Abbildung \ref{fig:image5}. Die Kunden sollen dann via Mobilanwendung ihre Bestellung und gewünschte Abholzeit an den Wagen senden können, um so keine kostbare Mittagszeit mit dem Anstehen in einer Warteschlange zu verschwenden.
\begin{figure}[H]
	\centering\includegraphics[width=0.8\linewidth]{image/pizza_wagen}
	\caption[Beispielhafte Darstellung Pizza-Wagen]{Beispielhafte Darstellung eines Pizza-Wagens\cite{bib06}}
	\label{fig:image5}
\end{figure}

\newpage
M2M hat in dem vorliegenden Projekt einen hohen Stellenwert. Dadurch sollen der Disponent und sein System besser Touren planen können, welche dann
\begin{itemize}
\item keine Leerläufe entstehen lassen,
\item Bestellungen statistisch erfassen und daraus mögliche Bestellungen ermitteln, welche dann in der Routenplanung abgebildet werden,
\item dem Fahrer automatische Routen zukommen lassen, welche dynamisch gestaltet sind und sich der Verkehrslage anpassen.
\end{itemize}

Im nächsten Abschnitt erfolgt eine Analyse der Konkurrenz. Aus dieser Analyse und der hier beschriebenen Ideenfindung wird dann ein Anwendungsszenario erstellt.